%@Titre:Réunion -- 1999
$AIR$ est un triangle tel que $Al=7,6$~cm, $AR=9,6$~cm,
$IR=4,8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire ce triangle.
\item Le triangle $AIR$ est-il rectangle ? Justifier votre réponse.
\item
\begin{enumerate}
\item Sur le côté $[AI]$, placer le point $B$ tel que
$AB=5,7$~cm. Sur le côté $[AR]$, placer le point $C$ tel que
$AC=7,2$~cm.
\item Montrer que les droites $(BC)$ et $(IR)$ sont parallèles.
\end{enumerate}
\item Calculer la longueur $BC$.
\end{myenumerate}